【颱風追擊】2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）#2

颱風追擊：熱帶氣旋 海高斯

2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）
來源：美國
意義：查摩洛語，無花果的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

Lm

一路向北

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

李氏力場系統全力啟動，
請勿負評干擾運作。

北

lm

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

廢風

你遲一秒我就開左

大西北等到40分雨帶終於到

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

黎料

收油收油

繼續

GOGOGO~

香港地下天文台預測：

[18/8/2020 15:30HKT]

《氣象人語》 海高斯晚間掠過本港 可能需要發出八號風球

隨著熱帶氣旋海高斯逐步接近及增強，天文台已於下午2時20分改發三號風球。

過去數小時，海高斯移動路徑稍為偏北，預料將更接近本港。最新衛星雲圖顯示海高斯組織持續改善，稍後可能增強為強烈熱帶風暴，為本港帶來更大威脅。內地中央氣象台更預測海高斯明早在上川島附近登陸，登陸時可能達颱風強度。

與海高斯相關的螺旋雨帶亦繼續接近本港，預料本港狂風驟雨將逐漸增多。機場天氣預報預測黃昏開始吹強風，午夜後更間中吹烈風。天文台預測明日離岸及高地間中吹烈風，因此八號風球的機會不能排除。

雖然現時本港大致平靜，但當海高斯繼續接近，晚間天氣將迅速轉差。請各位盡早完成防風措施，停止水上活動，晚上及早回家。

另一方面，明日是初一，天文大潮將於約上午9時左右出現，鰂魚涌預測水位為2.48米。若加上風暴潮，水位可能達3.5米或以上（山竹為3.88米，天鴿為3.57米）。居住於低窪地區的市民（特別是澳門市民），請及早做好預防水浸的措施及留意最新的風暴消息。

行慢啲啦

前面有人講sts掛9
可以參考下媽姬

我發現係政府啲IT都會有問題
大交合都係咁
個app啲更新永遠慢幾十拍
Btw 有咁西得咁西唔該

仆街，睇少左呢個風添

聽日要返office，麻煩行快d

2-17嘅cm呢？

海高斯個名型好多

海高斯好聽好多

人名風

唔好行咁快 北啊死產

其實我知講錯

TY啪啪啪
TY啪啪啪
TY啪啪啪

NW

弱風，平均風速上唔到8號

掛9嗰陣仲係TY

海高斯：海南島？不了

廢風黎 唔洗理

韋少

副高要東退

慢+北+增強

臨時降格

過咗喇

1600 NW0.1

岩岩3點係咪冇報BIN C?

預 料 向 西 北 或 西 北 偏 西 移 動

不過瑪姬個9真係好廢
可能登陸嗰時已經得返90-100km/h

總之咪L北

香港好旺鳥類/人名
山竹係破左魔咒

隻眼仔

仲以為係地上天台個預測

幾時8號

LmLm

鄭楚明訓醒未?
升我做sts

一有希望8號就推得勁快

聽朝有無機會8號

近岸爆發

南海之王個朵比個台長搞臭哂

係喎聽日初一!!!
農曆7月.............

聽朝6點落返3波

海高斯: 去海南島先
大交合: 衹會稍為增強
副高: 佢話你廢喎
海高斯: 副高唔該你縮一縮 我要向西北走
大交合: 求其上八算
打工仔: dllm

我浸緊暖水好撚爽

記得睇天文台話最多3號
唔知係咪真

溫泉

你睇錯

洛克算唔算數

我去台山你地仲唔仆街
仲笑9我廢風

北到咁嘅

落到水浸都係黃雨, 等班8號撚落湯雞濕哂身返工

再偏北小小就西南100公里掠過

可能係幾日前嘅新聞
嗰時冇咁正掛

海高斯:求其上八？我爆上TY俾你睇
大交台:Fuck my life

會唔會去大亞灣

人地有login香港架

吹香港既風

最型既名一定係韋森特

黑格比

最柒嘅名一定係山竹

現時, 本港潮位比天文潮高約20-30厘米.
明早天文潮疊加風暴潮可能應該澳門及香港低窪地區.

約克

洛克:我下世做C5吹走哂你地
眾風迷:風力五級就有你份

只有颱風降級嘅sty先9
17年帕卡得80公里＋風力直迫黑格比都係8號

DDD
韋爺當年真係好正
一堆人見證佢爆

繼續繼續 唔好衰比人睇
爆上去

仲可以叫做天竹

山竹先型
令全香港人都難忘嘅惡10

風力係ts level
不高氣壓有981

今次唔知海高斯會唔會爆上TY

天鴿 先型

同神獸一樣

廢風：我一路向北

鴿冇霸氣
鷹

希望大家尊重下唔好再叫我廢風
叫我海高斯

大交合: 海哥 過黎傾兩句 你唔再增就咁算
海高斯: 你地牙頭華姐話要讓暴風雨來得劇烈一點
有咩問題
大交合:

垃圾風 出面大雨少少都驚過乜咁
午夜左右3頂啦 凌晨8 完

北
西北

天鴿本身唔勁
臨登陸珠海先大爆發
Btw 澳門歷黎最慘烈風災之一，多謝風水權

上都唔上8啦

真

行慢左

2000之前全部都係用人名

分分鐘聽日HKO有機會靠長洲實測上TY

1600
北0.1西0.1

再北會無風

得長洲持續颶風 可能都唔上10 呢個台長

散散地？

國安法破功, 李氏力場正式收皮.

eye wall

半個鐘定一個鐘颶風先升TY

大交合:黑格比米克拉都係C1咋wor……
海高斯:南海暖池爆得勁D有咩問題？

會唔會急速消散

一

熱塔？

有可能

完

咁都叫散？

個風開始散

10分鐘

我想問係咪會掛8號東北?

11:00

NOW

3/4圈啦

登陸後會

樓上d 人講咩散

CDO擴大中

Come on 俾力

=.=

之後出高層眼 搞到ccm 鳩縮

真心想問點解啲人會咁想打風？

大交合：
再唔行快啲我直接召喚副高返黎推你走/秒殺你
一係快爆 一係快行 你自己揀

唔算散 好咗
不過都係咁細粒

散左啦

香港會唔會食咗個空洞
中心北面好大個窿

近d

真係好痴線一拳拳打落橦樓既感覺

我錯

睇黎1800會唔會有PRE 8

冇風打了 垃圾

個風散緊 冇事了

因為好悶

散乜春 個個都話散

個風係咪越黎越弱？

廢風，等著自然消散吧

進入200km

Btw睇雷達 中心4點已經去到~200km
大交合仲定緊240km

準時返工

3號都比多佢
廢風

再北 好像會早登陸

散呀 屌你老母 唔想ot呀

巨爵都好型

副高: 你要四川落雨 定港澳直襲 自己揀

冇閂窗

wfh緊 有冇8號都冇咩所謂

唔想返工但係又冇膽射波
咪日想夜想靠打風放假囉

散乜撚 大家睇緊啲乜

再北 -> 早登陸 -> 短8

副高先東退
聽朝再西進

係安全既地方感受大自然既威力我覺得好爽

每次風假我都一定開罐午餐肉煮個面之後睇2012

出面風大雨大特別爽

海高斯:爆個北冕式CCC過你歎下先
大交合:果然係廢風，得CCC落D雨咋嘛
CMA:屌你浸死我喇
黑格比:多謝海巴幫我擋咗個除名
法莤:可以除多過一個名嫁
黑格比:no

上面班友係唔係係度燈

大交合：
我係要你殺死個風呀
四川水浸關我閪事

五級風 td都未到

真 成日睇片 海燕 山竹 卡特理娜果啲
雖然都明係悲劇黎 死好多人

留名bin c

c9 9up

聽日有無機打八號？？

你憑話嗰個係安全嘅地方
嗰個地方係咪人人都有
大自然嘅威力你點樣預計

吹香港係唔會死人

Lm binc

明顯靚左

認真問, 係咪呢個位置會掛東北?

屎眼出黎了

見到個小洞穴

應該要再近d

仲未升？仲係比緊75km/h?

散呀 屌你老母

成班on9仲話散

閪窿出來吧

想睇香港啲玻璃外牆俾風吹到爛晒

有好多人/動物先次打風都要風吹雨打好慘
鐘意研究氣象好正常，但唔應該想打得勁d

嘩 熱塔

睇嚟又近岸爆發

沒有正常討論空間 走先

唔識就係度9up

廢風做咩sts

上頭落左order
太多人wfh
所以唔可以升你 係咁

好強摩擦力

仲以為大交合咁快bin c

你試下威馬遜

一定死梗

之前都咁諗
早幾年十號食到應一應
一吹埋個冷氣機就成屋跳電好崩潰

吹 強 風 程 度 東 至 東 南 風 ， 晚 間 風 勢 逐 漸 增 強 。

返工冇冷氣 文件飛走晒 電腦跌落街

想屌

清勁

True eye嚟 唔係空洞

只要一直咁樣行, = 會吹東北風, 係咪咁樣理解?

仲要成地眼鏡碎，全世界無預佢玩急劇增強上STY

但都仲係熱ts

徹底破壞

不過陸上最低氣壓個紀錄
得幾年就比莫蘭蒂破左

係，其實而家有部分地區都吹緊東北

廢風開眼了

開針眼

謝謝 學到野

廢風請開眼

未喎sor

靚左勁多

點解唔可以想打得勁D?

韋爺停左係到增強 由熱帶低氣壓變左強颱風

期待"珠江口以西"字眼

眼仔

有針眼嘅ts
大交合重新定義熱帶風暴

CLS

低層風眼都出埋仲係熱帶風暴

8乜嘢，聽朝準時返工

唔係咁樣爆上ty咁刺激掛

淡友全面進場

期待16:45個報

救救乾涸的水塘

而家其實係咪起碼sts 90km/h

想學野

風眼同熱帶風暴係咪唔可以同時存在
i mean 係咪一有風眼就唔應該咁弱？

係由ty開始爆
不過都好經典

最後會同2017年嗰個帕卡差唔多？？

大交合：急劇增強呀

一睇就明

唔知架，山竹黎左都冇事應該安全掛

好似想來香港, 同777傾計

散你地老未我捲緊風眼呀
成日罵我廢風

呢句真

個風幾勁都無用
今晚已走了

唔駛派uncle坐飛機都睇到個屎眼啦
交合做梗乜

可能上sty都唔奇 佢依家個流出好勁

2點最近
可以返工

你就黎login

大亞灣喺東邊

即係點

睇埋場歐聯啱啱好

通常強度高既熱帶氣旋先會有風眼

大交合應該同個風傾掂數
個風行得咁快
盡快掛8號
聽朝落波，大家番工

thx

應該頂唔到聽朝啦

冇計
當wfh人數>被逼返工既人數既時候
就冇人想打架啦
都已經wfh仲要蝕風假
唔到你爆開已經算俾面啦

而家打風菲律賓都會死人
無計

要等基本法賦予佢升級資格

真新手

北 北 北

好似睇緊跑馬咁

洗乜準時返工
打唔打風都要你Work From Home

今晚11點前掛8號大唔大 各位大師

新台長睇黎想草菅人命

唔洗太北 差唔多㗎喇 可以正西北

好細粒

如果聽日想唔洗返工嘅可以出番去
無機會

未瞓醒

我聽朝要出海, 唔該快啲上8仔

呢個問題好難有人準確答你，天文台好快答到你

明晒

個人認為，凌晨時份機會上8仔大d

台長：好難觸摸呀

lm 學嘢

等多2分鐘睇9天啦

集氣明朝早上 5, 6 點掛8

我晏啲仲要凌晨出海

WFH緊

起碼人地肯問大家又肯答

上sts未屌奶老母

仲出海？

想做第二個馬交風水權

可免則免啦

開工, 問下老細3號仲洗唔洗出先

CMA最俾面

叫佢全家陪佢出啦

3號都危險啦，有湧浪

係咪同陳肇始一樣唔知咁多人要戶外工作

兩分鐘平均風速喎

超英再世

鄭X明應該要烈風有8中一先出pre 8

八 月 十 九 日 ( 星 期 三 )
風 ： 東 至 東 南 風 7 級 ， 初 時 間 中 8 級 。 稍 後 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 ， 間 中 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。 海 面 有 大
浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 26 至 29 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

TS已經係最高級

上次試過3號落波出海做嘢
Dllm 6級風勁到

佢仲叫你出就屌撚柒佢啦

8

香 港 鄰 近 海 域 ：
吹 東 至 東 南 風 7 至 8 級 ， 南 部 漸 轉 達 10 級 。
有 頻 密 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 。
海 有 大 至 非 常 大 浪 ， 漸 轉 巨 浪 。

即係大交合算高
屌個廢風唔識勁既

大交合依家仲係比75km/h

凌晨8級風係海中心玩海盜船?=.=

爭少少

熱帶風暴

仲出海 真係癲

形容得好好
好有畫面

唔好搵命博

做環境科學

TS炸喎 點會咁

小米機嚟？

冷氣係咁吹水入屋

香港以南:
吹東至東南風8至9級，漸轉吹旋風10至11級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有非常大浪至巨浪，漸轉非常巨浪。

香港鄰近海域:
吹東至東南風7至8級，南部漸轉達10級。
有頻密狂風大驟雨及雷暴。
海有大至非常大浪，漸轉巨浪。

八啦

係

部後備機

黃峰:交台真係垃撚圾=.=

預報嚟

唔係跳樓機咩

香港鄰近都10級

佢呢個船唔只向前後fing

香港以南 同香港鄰近海域係唔同既野

命都唔撚要？
香港人真係海嘯都返工

十級即係STS

咁大個空洞 閪窿唔大d掃唔中架

真 熱帶風暴 浪卡

加勒比海盜

十一級
隨時爆埋上TY喎咁

打風仲要淩晨玩出海
條命係咪賤成咁

出高層眼就ty

交合搵gfs起機？

用自己做實驗品去證明環境有幾科學

交合：一路TS login

浪卡：風切，我屌你老母

行咁快托柒咩

佢都唔信係TS 自己出去睇

我反而覺得近香港登陸就點都唔會上ty

大交合有前科

咪算好囉
幢樓會好似鐘擺咁搖嚟搖去先恐怖

會唔會登陸中國澳門

LM 等上STS

多數女性名字，老一輩會叫風姐

好似俾十幾個gay佬瘋狂屌完屎眼咁
爛撚哂

仲要農曆7月

睇完返黎繼續企硬ts

爛茄 見你兩次面都係咁

咩形容 上過？

旋臂d對流開始捲入中心

大量乳暈coming

明明呢d先係TS

唔洗出海了

啱呀 一定企硬 唔可以柒
掛8都TS

睇完返黎降格LPA

點信呀
捲埋眼出黎都75km/h
笑死人咩大交合

香港人真係啱做奴隸 老細講乜都乖乖dup住頭做

有冇聽過地獄列車

鄭楚明你條仆街死都唔撚升我做STS
比人罵撚左成日真係好嬲
有冇見過熱帶風暴有低層眼?
你份天氣報告寫我顯著增強為強烈熱帶風暴啦
等飛機實測返黎嚇撚到你瀨屎

點解個風好似俾啲野夾硬推緊咁既

交合係瞓咗定點 眼都出埋嚟

連登果然人才輩出

洛克人？

又bin

都話上面有order唔準升屌到台長爆開都冇用啦
係都屌台長上面個班啦

其實點樣先叫sts
真新手

呢pat 都係ts

樹葉向上飛
壯觀風暴潮

中心持續風力>90km

全港最大型同性戀論壇。jpg

海高斯美國肉洞勁緊

真正超颱

屌你老母 蓮花

山竹打黎嘅時候feel到棟樓搖緊

冇得玩海盜船

依個都係

咩風黎 外國既？

Hurricane Irma

水浸澳門狗

大合交係咪每15 分鐘updata 一次架天文台??

以為fit fit聲已經係好勁

交合應該差唔多要pre8

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午5時，熱帶風暴海高斯集結在香港之東南約210公里，即在北緯21.0度，東經115.6度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約20公里，橫過南海北部並逐漸增強，移向廣東西部沿岸。

按照現時預測路徑，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由於海高斯採取較為接近香港的路徑，強度亦有所增強，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由本港晚間風力有機會進一步增強，天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

在過去一小時，橫瀾島、大老山及長洲泳灘分別錄得的最高持續風速為每小時59、57及57公里，最高陣風分別超過每小時66、83及76公里。

三號強風信號－防風措施報告：

1. 請盡快完成防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。檢查所有門窗是否可以關閉。

2. 請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除，低窪地區的市民應為防範水浸做好準備。

3. 受風暴潮影響，部分低窪地區可能出現淹浸或海水倒灌，請做好防風措施，並遠離危險地方。

4. 海面有大浪及有湧浪，市民應該遠離岸邊及停止所有水上活動。

5. 建造業及物業管理從業員請設法將室外的懸空裝置和臨時搭建物綁緊或安放至地面，以及盡快完成防風措施。

6. 小型船隻船主應立即完成一切安全措施及返回附近的避風塘。

7. 未駛回避風塘的小型船隻，應立即就近找地方避風，下錨時應使用大錨，並檢查甲板上的裝置是否縛緊。

8. 請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

以上天氣稿由天文台於2020年8月18日下午4時45分發出

你講咩data先

由本港晚間風力有機會進一步增強，天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

訓醒

今次馬交準備又浸

1700 N0.2W0.2

按照現時預測路徑，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由於海高斯採取較為接近香港的路徑，強度亦有所增強，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由本港晚間風力有機會進一步增強，天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

定位係每一小時update

你講澳門個個？

150公里內掠過要講兩次?

識唔識英文架
Hurricane Ike喺德州得兩隻貓咋嘛

終於

1700 Nw0.2

風暴資訊

準備過21N

又要睇老解出嚟鏟沙

2340

下報應該升STS

一個鐘一次

行快左

好撚多熱塔

TS使乜上8

8 仔

今晚8仔喎話

追定位喳?
睇雷達唔見特別快

聽朝6-7點落得波

就黎兩張雷達圖逢親開新 po 都要永久pin & bin

通常40分定45分出
一個鐘詳細 另一個鐘會係hea鳩
掛風就00 20 40呢d時間

各位馬迷又收錢

STS

咁早就預告？

irma驚d

鄭楚明也開始努力經營Facebook，除了密密轉載天文台製作的氣象冷知識，千載難逢的雲圖至在天文台乘涼的小貓也「開心Sharing」。他認同說得太複雜、太官腔難以「吸客」，天文台會繼續多拍攝有趣科普短片、在社交平台發布軟性天氣資訊，吸引年輕一輩。

有無人去Facebook問候下佢

如果45度向西北行咪中出香港

你係咪質疑台長

人地話TS

集氣
廣東西部>>>珠江口以西
150km內>>>100km左右

聽朝起身番工

仲係TS

海燕來香港

個陣咪有STS

TS驚西

嘩屌

子彈颱唔方勁

而家的確保守左

HKO應該再表演直出8號東南

爆得咁快既

係 廢風黎

冇

1645 85km/h
1745 90km/h

頹頭

係咪可以燈下有冇九/十

佢再唔預早講趕得切

雖然橫瀾仲未有烈
但子彈颱風圈細 風會起得好急
所以play safe會好啲

熱塔呢
熱塔去撚左邊

我要韋森特2世

考慮晚上10時至深夜轉八號

出文條友中文是咪拎U
上一報就話如果個風增強香港風力就會增強
今報就150公里內掠過講2次

大交合再拖就可以直出十

今次保守到過咗火啦
隻眼出晒嚟 越捲越靚都仲TS

冇禿

佢吸收緊條旋臂

推

咁快講定會考慮8號

緊張得滯

我夠係第一次見ts 有眼

咁講應該9成掛

望住生眼
小夫我要進來了

我都覺有哩個跡象

睇佢遲上TD都知

佢捲到成隻眼咁

聽朝最緊要快落

copy and paste多咗次

1500

1636

睇黎我地又見證左奇蹟
事後放個512黎睇下

臂收緊，低層現眼

[

在下午5時，熱帶風暴海高斯集結在香港之東南約210公里，即在北緯21.0度，東經115.6度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約20公里，橫過南海北部並逐漸增強，移向廣東西部沿岸。

按照現時預測路徑，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由於海高斯採取較為接近香港的路徑，強度亦有所增強，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由本港晚間風力有機會進一步增強，天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

在過去一小時，橫瀾島、大老山及長洲泳灘分別錄得的最高持續風速為每小時59、57及57公里，最高陣風分別超過每小時66、83及76公里。

終於肯加多10到85km/h

係咪似環流收緊

廢風！唔驚！

都唔知點解要咁懶
東北東南改一隻字都要慳

針到呢 好緊

黃子華: 6點所有風球除下

原來你都睇到 不過交合未見到
佢要親身飛入去先信

confirm左係眼

有冇風場圖睇

針眼

繼續上全力上

黃蜂表示:我完全同意巴打你嘅講法

除時一號上到八號
唔洗24小時

按照現時預測路徑，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由於海高斯採取較為接近香港的路徑，強度亦有所增強，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由本港晚間風力有機會進一步增強，天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

聽朝準時返工

重要野講2次

大家聽朝準時返工 感受下3號波橫風橫雨大自然嘅威力

跑乜撚馬

鄭楚明叫你老友岑智明教下你點掛波點升格
行去澳門嚇撚到你仆街
你係咪想升8個時先升我sts呀鄭楚明

咁細嘅風 風場圖唔會有嘢睇

改左口風會掛8喎
但仲未肯上sts

無知一問，唔係開眼就ty 喇咩，爛眼唔係已經sts級數咩?
但點解個個台都話佢ts... 係咪我誤會左啲咩...

隻眼出左黎喇咩？捲緊姐下話

你冇誤會

個s 打錯左者

由於

就快上烈風

杜蘇芮
Btw 海高斯應該係sts啦

而家仲有冇油台實測睇

屌呀 聽日有冇8號㗎

點答你呀，先知咩

咁撚緊 插入去肯定好舒服 好想中出

咁都得

無啦

結果大交合就話2200至半夜考慮上8

對，有無試過極速由1上過8？

上年果個8號都係ts

係郊外真係死撚硬

鄭生=超英

掛鳩緊
鳩估聽朝維持到兩點

1655 fix咗講兩次了

按照現時預測路徑，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由於海高斯採取較為接近香港的路徑，強度亦有所增強,本港晚間風力有機會進一步增強,天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

點解有半型逗號

風力增強嗰個唔係空廢喎

今次同2008北冕都有相似之處, 2008北冕長洲10分鐘有暴風的

一陣又出現杜蘇芮/帕卡case
未掛八已經持烈

非緊急應該會停

預測寫東至東南風，
但實際係就算香港以南多數都仲未轉東南風

估下呢個風咩風速

強風暫時8中2

中心對流區愈來愈大

都仲係廢風

會唔會掛超過9點
唔想返工呀屌

俾連登仔笑完嬲得濟改，唔記得用全型

奧寶=.=

睇佢既風力預測似為升格做準備

1655改左
但點解係半形

按照現時預測路徑，海高斯會在今晚至明早於香港西南約150公里內掠過。由於海高斯採取較為接近香港的路徑，強度亦有所增強,本港晚間風力有機會進一步增強,天文台會考慮在晚上十時至午夜改發八號烈風或暴風信號。

山竹就係比呂宋大屌插鬆左

Hikose

110

想睇歐聯，可唔可以掛到聽朝11點

Btw 如果呢個鐘內升sts
咁真係有機會變cat1颱風

下次不如10號都TS

比我既實測風力嚇撚到手震打錯哂

呢個應該係比天文台形容做 規規矩矩既sts北冕

實測有颶

大家估下呢個強度係幾多

佢唔鬆分分鐘香港反而冇10

4點後西左好多

居然出預8

奇

到時西番就好笑

風切低真係好爽

100-105km/h

有冇帕卡咁勁？？

無乜嘢睇

120啦

今晚掛8號歐聯會唔會取消

冇人proof read

慢

好事

HWRF WIN?

呢張圖個廢風無一隻清晰既眼
我有埋低層眼都係熱帶風暴
真係

有靈性應該識得行慢d儲氣

以 下 是 有 關 熱 帶 風 暴 海 高 斯 的 最 新 消 息 ：
位 置 為 北 緯 21.0 度 ， 東 經 115.6 度 附 近 ， 接 近 中 心
最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 85 公 里 。

係咪弱三 蓮花

唔鬆應該滅城

呢個睇黎係大本瀅主理 380 先掛1號 後來仲預佢回馬槍 但最後比莫拉克陰到乾死左既2009天鵝

依家預八

收咁高人工唔使做呀而家

歐聯係歐洲踢

夜晚睇波好開心

天鵝90

上川島11級風

受到連登壓力

個風行得咁快 趕住去邊

今晚十一點要返工

西返D 先岩
唔係東登

當時hko預報好似出現過220km/h + 100公里內
應該係預唔插呂宋
所以點都會十

咁認真

增強得咁快嘅喂

南海環境好

如果真係咁就正

大家都預佢係擦角仔
點知撞撚埋去

算近岸爆。

水暖係唔同D

向西行

班球星好痴線
凌晨都踢波

分分鐘長洲login 嚇到佢屎到標出黎

山竹：呂宋很粗很棒

我加強緊
鄭楚明你慢慢TS掛8號
講左成個下午

插呂宋都要10 啦下話
唔插直剷埋黎樓都冧得

好難wor
帕卡風力接近08年黑格比

30624700306247788888888888888888888888888888888888888888888888kjhhfydyjfyvyjgjyfdrsdzdxtcyvybbi ijì

又玩膠

？？？

goal?

高追9號

南海生成嘅風好多，但增強得咁撚快真係無咩記憶仲有邊個風

留名睇澳門天鴿2.0

太北就知8
俾香港食耐啲東北象限咪算

快樂，無比嘅快樂

北冕110

當年登陸香港既

韋森特

天文大潮等水浸。

我要見ccm

不過唔記得係咪南海風

220 + 環流大
冚港鏟都似

同事

明明路線同強度都差唔多🤔

一日c1變c4

禿頭怪鸚

燈一燈而家個風又行得快又偏返西 出事啦

咩啟示？

CMA：STS

風智彩賠率
颱風強度大細三格
熱帶氣旋海高斯(2007)巔峰時達到的最高持續風速km/h（十分鐘平均）?

@1.48 大 105/105.5 細 @2.45

@2.88 大 119.5/120 細 @1.36

@5.50 大 129.5/130 細 @1.11

第一個清醒

佢login前十二個鐘個偏北幅度如果連呂宋都唔中就要打颱風終極boss嘅中央山脈了
例子:莫蘭蒂，南瑪都

向西向西

偏北咪早啲登陸

牙必

唔插預幾分一香港水浸

又北左
再偏北就會珠海登陸

西D好

越北個8越短

太平洋風黎

me2，今日仲要早一個鐘返10

韋森特西太平洋過黎但係南海增強左勁多

偏西返啦
再北會變圓規

EC 18/00Z ENSEMBLE & HKO 18/09Z POSITION

約克算唔算南海風

這都是TS

行西但慢反而最好
危險半圓

粉紅色

當年就企唔穩
依家就日日維穩

有啟示，繼續跟進

下一報你再唔升我STS 我同你玩login 澳門+天文大潮 吹d浪去香港天文台

話說佢北面條雨帶係咪開始弱
點解到依家都好似冇乜水咁既

1010101010101010101010101010！？

屌你 一句講曬 有無8

有眼牆應該有強暴級別

聽日日頭

想睇近距南掠加岩岩好爆到上TY
睇下佢出唔出十

登陸左都sts有變會上ty

得啦得啦今晚升啦

即係話會8到聽朝

開始整合

Tungpopooiiwiosjsojaodw

出現了

玩夠未x12
吹去邊可以話事既
不如將所有風直吹北京啦

增強先兆

報復性西偏 啱啱正西北只係捲眼短期波動

能否升格取決於基本法賦予的權力

小西灣今次又會點

DwrhxrgsrgsrgseSevensev？e

就算而家西北西都會係100km左右掠過⋯⋯

呢個提議唔錯

南海環境應該有足夠能源 行慢多少少可以login前ty下限
貝姬2.0

三皇五帝夏商周

hi到個keyboard

粉紅色既話上硬10號波

算你識做
要比返個名份我
唔可以再比人叫廢風

個風去做 facial

颱風颱風abcdefghijklmnopqrstuvwxyz

上到TY先算

哇

Roger

細風嚟

而家氣象冷知識好悶

EASY

有向西咩

買隻牛牛搏佢行入100KM內出9號先

TY

我會證明比你地睇我係一個颱風
鄭楚明記得今晚飲返杯咖啡
有排你做

天文台話今晚可能掛8號

封咗盤喇

屌山竹真係好大隻

咁樣爆上TY再偏北多少少一定好頭痕

惡到呢

9號都封

岑志明時期真係有趣好多
尤其係夏日熱辣辣嗰排

有冇機會50公里掛10

呢個垃圾風算早左 本人原預計凌晨8
現預計 凌晨3點可上10
6點3

大交合track既話有

收皮啦 唔好阻我放工

近岸北跳

當年真係佢哋最識玩social media嘅時候

100公里都可能10啦

HoChanj一jpg

最記得熱浪畫成熱浪薯片

似STS上限 100公里搞過

新台長第一單case係貝姬2.0

一上任就玩咁大

咩風黎 不過吹到上去都好撚廢了

我今晚都飲定等妳

真心想問
可唔可以開冷氣

台長你好

你咪又係比我做

成個下午都唔升我STS
大家一齊玩大去
廢風依加好嬲

貝姬應該有TY

琴日鬼知咁大鑊咩？

睇強度

7207汪阿姐(Rita)
唯一一個喺天津登陸兼橫過北京嘅颱風

你TS炸

lm睇風膠屌人老母

TY下限點樣100公里10

升sts未

之前回馬槍都有

1878200

基本上預咗sts上限8到尾 但如果長洲兩個站/橫欄塔門呢d突然持颶 就要變姬羅莉亞

咁你都要爭氣再爆勁啲先得

飛行服務隊係CL60?
啱啱返黎降落 應該好快有data

快d轉多幾個圈

點解你係菲律賓嗰時咁廢？少壯不努力

CMA東調登陸點到台山

颱風假，我嚟啦

12級

應該下報升啦下話

上面成班痴線佬

唔升

颱風級

是

眼都見唔到

TS with eye

登陸前上TY

B-LVA approaching

廢風點會有眼

依個風post 好痴線
又颱風海高斯
又鄭楚明
又鄭楚明條𡃁
幾時有李淑明

TS

台風級
仲有有咁長命咩個廢風 去到咁內陸

咩風咁爆笑?

天鵝

會唔會有林超英

環島遊

台灣四大怪颱

係咁scan北半圓

再平西真係得個吉

係咪江偉第一次出黎講新聞發佈會

針撚住香港黎打
唔記得叫咩名了

又喊架啦

0815Z 底層. 岩岩好掃唔中, 不過底層東側形態有改善.

環流調整

我老公

實測颶

預計幾點落八號波？

個蛋糕切得麻麻

我契媽

蔡子淳呢

6點

哦 pk啦今次 會唔會就上ty

你有冇放娟娟係眼內

我想要岑生多啲

cctvb 成為咗愛党電視

急劇增強為一颱風

一句講到尾 八號波會掛到幾點？

我媽媽

6點都比多佢

06:00am

6點前

五點落波

天秤同另外幾個爭幾班

我成日J

自己睇下雷達圖

0540

第一個當台灣係公廁咁屌

好快又爆 post

6：00

眼牆有紅色回波？

點攞分都掛唔到朝早

咁都叫惡
如果天氣可以人為操控既話就唔叫天氣啦
叫人為氣候控制架啦
你唔覺得大交合係特登半夜先升格架咩
依家升俾人屌得仲慘
當然啦 依家升上去既話台長頭頂上又唔知多左幾多條罪lu

爆緊上ty?

有夜8 明天朝早除

接到水氣未

Cheese is a good English teacher

六點所有風球除下

扣分扣到仆街

大交合唔上 sts 傷害中國人民感情

違反國安法

約克算唔算

約克停左2日無郁

對上一個咁近既係咪之前10號但完全冇風果次

香港天文台別有用心，不升格是搬石頭砸自己的腳

唔算，都係太平洋風

隻眼開始圓

與中央氣象台背道而馳 就如搬石頭砸自己的腳

Cheese is the best

廢風快d增強啦

不升格是受外國勢力影響

就捲哂

依家升就直接俾個破壞香港繁榮穩定、傷害14億人民感情、與外國勢力勾結干涉中國內政、違反國安法等等等等

半夜升就話知你
你0600前落返就大家繼續冇事

已經吸哂條旋臂

史上最靚TS

我隻眼咁清楚都罵我廢風

天文台：TS

鄭楚明唔該出一出嚟

有眼牆嘅 TS

1800 W0.2

CCM: TS廢風

成條入哂

(8月18日17:45 更新)
在下午6時，熱帶風暴海高斯集結在香港之東南約190公里，即在北緯21.0度，東經115.4度附近，預料向西北或西北偏西移動，時速約20公里，橫過南海北部並逐漸增強，移向廣東西部沿岸。

天文台不升格是否意圖分裂國家

完全體

人地話係就係啦

定義既野,你識條鐵咩

仲唔升

大眼呢針眼呀

接照過往經驗
其實依家大家估佢中心風力有幾多?

朝早升林鄭會向中央請求派譴專家小組來港協助，指導天文台作正確決定

台長: t…t…t…t…y

海高斯 08W JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：145km
#2 CPA TO HK：148km
#3 CPA TO HK：141km

升嘅條件係咩

刻意低估風力 傷害人民感情 危害國家安全

Gfs有data未？
真係實測85？

再西啲 玩大迴環返嚟得唔得

北呀屌你廢風

聽日一定要返工

2007海高斯(08W) HKO每小時定位&距離

8/18
0340 T1
0400 19.8N 118.4E 520km(ESE)
0500 19.8N 118.0E W0.4 490km(SE)
0600 19.8N 117.8E W0.2 470km(SE)
0700 19.8N 117.5E W0.3 440km(SE)
0800 20.0N 117.0E N0.2W0.5 390km(SE)
0900 20.0N 116.9E W0.1 380km(SE)
1000 20.1N 116.6E N0.1W0.3 350km(SE)
1100 20.3N 116.4E N0.2W0.2 320km(SE)
1200 20.4N 116.3E N0.1W0.1 310km(SE)
1300 20.5N 116.2E N0.1W0.1 290km(SE)
1400 20.6N 116.1E N0.1W0.1 280km(SE)
1500 20.7N 115.9E N0.1W0.2 250km(SE)
1600 20.8N 115.8E N0.1W0.1 240km(SE)
1700 21.0N 115.6E N0.2W0.2 210km(SE)
1800 21.0N 115.4E W0.2 190km(SE)

睇台長心情

行慢d好喎

有實測支持得85？
已經派左飛機wo

太多北無風架啦

GFS 同ccm夾好話係 ts，你地咪嘈

鄭楚明想玩急劇增強為STS+發8

ty

咪撚再西 Keep住行西北直至聽朝 唔該

交合:唔能夠一概而論CMA升格係防災需要
CMA:咁你即係笑我三流啦準備降格香港氣象台啦你
交合:對唔住大佬我錯

仲嗌北做乜
越北越早登陸 個8越短

海南島大巡遊

十點先喎
到時變左超颱

十點先升sts會唔會太遲

45...45...45...45...55...65...75...85...120

應該一開高層眼就升TY

希望勁過山竹吹港氣壓

有支支mon post？
翻牆犯法喎

再北會變圓規唔好呀

超颱會唔會吹大左少少咁呢
話曬都開始準備上水

今朝見得60幾速，以為垃圾，結果係咁升速被打面

105

TS 直升TY

屌佢仲要落水印

140

三號風球仍然生效。
晚間將考慮改發八號風球。
預測本澳風力將會增強。

30-35m/s

漏左1420 丄3

講又講 你CMA都可以派隻機過去㗎嘛 下下FREERIDE HKO

上十嘅節奏黎喎

完美之後西北西就ok

直情係我post果張
舉報佢vpn翻牆犯國安法

唔通好似天鵝咁遊完海南島返嚟

Ty會留返有可能F12先升

有無風切圖睇下

在澳門時間 2020-08-18 17:50 更新。
警告信號 預計可能發佈時段 可能性
三號風球 已發出
八號風球 18日晚上10時至19日2時 將發出
黃色風暴潮警告 已發出
橙色風暴潮警告 晩上8時30分 將發出

上川島登陸澳門又收皮

追過咁多個login中國嘅TC都冇見過有

風景潮

果然係支支，賤格到連credit都唔撚落

又copy and paste大交合

橫瀾島上過烈風喇喎

雨帶過左仲有58km/h
距離換算有烈風唔遠

果個站比海平面高

屌
重有四個鐘掛8號
樓下都冇風

0.1唔得咩

機構集體瞓覺

乜post都見到你嘅

所以有無人介釋下大概個風會點

行咁快幾勁都冇用，聽朝早啲起身返工

解

HKO SMG 訓緊交

會唔會全部機構睇HKO頭
點知HKO今次慢到仆街

行咁快

黨要你TS 就係TS

BB你又出現了

JMA:35 knots

呢張圖可以擺上頂 同洛克人並列
問題: 呢兩個風中心風力幾多

唔知6點呢報升唔升sts

西太平洋好似無乜邊個國家會特登派飛機上去測風？
美軍、香港、台灣

冇升到 依然85 睇下T Index都唔止

咁行法乜q都唔中

大陸升左STS啦

你不動，我不動

好靚仔

帶定多對襪

個風係美國名，同我有咁低定咁低
最強反制措施

Uncle可以上機未？

1個2個未訓醒

CMA: STS上限

台灣有咩？

未來台長

係

佢哋仲用緊無人機嚟打飛機，但仲未實測成功
其實近年美軍都好似無乜再派過？

話時話2000年同2010年都冇八號烈風或暴風信號，今次終於破左呢個記錄

CMA 係用2分鐘平均風速

敵不動 自己不動
厚面皮 一刀剌進都不痛

反而大交合最高

我由2點屌鄭楚明屌到呢加都係唔肯升
仲要比人罵廢風

底褲濕撚哂

CMA 18BJT報升30m/s

講笑還講笑
依家香港人連想打個風都要睇下係咪政治正確先可以打
會唔會太可悲左啲咁呢

中國氣象局中央氣象台08月18日18時04分

時間：18日18時
命名：“海高斯”，HIGOS
編號：2007號
中心位置：北緯21.1度，東經115.2度
強度等級：強熱帶風暴
最大風力：11級，30米/秒（約108） 公里/小時）
中心氣壓：980 hPa
參考位置：距離廣東省江門台山市東偏南方向約280公里風圈區域：七級風圈軸向東北方向200公里；東南方向200公里；西南方向150公里；西北 方向200公里
十級風圈徑向東北方向30公里；東南方向30公里；西南方向30公里；西北方向30公里預報預報：“海高斯”將以每小時20公里左右的速度向西偏北方向移動，強度繼續加強 。

香港都係禁詞？

香港天文台在2020年08月18日18時00分發出之天氣報告

警報：
香港鄰近海域、香港以南及沙堤以南吹暴風。汕尾以南及海南島東南沿岸吹烈風。南澳以南及北部灣以南吹強風。

仲未升STS

中間好似

10號波?

個風打支那定低佢就真係吹起石頭砸自己的腳啦

熱塔

暴風＝sts
點解仲係85

係咪要營造hko好廢 cma好勁嘅假象所以當睇唔倒個風眼都開埋

熱塔?

hko 係咪想搞港獨

未必

滅多次啦 澳門成班都係冚家鈴黎

係

同埋感覺好似想出高層眼

印象中早幾年有，仲打晒飛機咁
最近一兩年就真係唔清楚...
不過呢方面香港真係抵讚嘅
南海之皇

🤔

預計，“海高斯”將以每小時20公里左右的速度向西偏北方向移動，強度繼續加強，逐步向廣東省中西部沿海靠近，到19日早晨到早上在廣東珠海到吳川一帶沿海登陸，最大可能在台山到陽江一帶沿海登陸（33-38米/秒，12-13級，颱風級）。登陸後繼續向西偏北方向移動，強度逐漸減弱。

你點知的

旺角起風啦喎....

CMA 估登陸 13級 38m/s

新手一問，咩叫熱塔？

想畀佢屌

新台長好似好保守咁...
好掛住岑台長

終於有實測還我清白唔洗比人屌廢風

座8望9

ts 9號波

出面橫風橫雨，同佢翻雲覆雨
利申：巴

強勁上升氣流

係望10

聽朝先登陸 唔洗返朝早有望

幅圖偷到返黎係我本事

OMG

RSMC認為你35 knots
仲唔快D u-turn吹東京？

3P

利申 巴

強烈對流的積雨雲，簡單嚟講出現熱塔有機會急劇增強

支那微博upload相好似會自動落水印
Btw 支狗mon post仆街死

有無機登陸金鐘政總?

你點測的

雷達睇d回波好似弱左

颱風追擊
請於此帖文爆滿後到以下帖文繼續討論：
【颱風追擊】2007號熱帶氣旋 海高斯 HIGOS（08W）#3

環流緊縮

TY
大交合:繼續TS

入夜又係爆對流之時

咁快又一個post

專業打手

4p啦 我都想比佢入